情侶建「海上家園」 涉侵泰主權可判死 逃過海軍追捕 官促自首

情侶建「海上家園」
涉侵泰主權可判死
逃過海軍追捕 官促自首

泰國指浮動屋侵犯主權，令屋主男女可能面臨殺身之禍。美聯社

一名美國人與泰國籍女伴，在泰國布吉島對出安達曼海設立「海上家園」（seasteading），被當局指控危害泰國主權，但兩人反駁指家園是置於公海，目前正逃避緝捕，因危害主權罪最重可判死刑。官員昨天促兩人自首，跟政府對簿公堂。

相關新聞：以海為家擺脫政府控制

美國人埃爾沃托斯基（Chad Elwartowski）與泰籍女友蘇普蘭尼（Suprenee Thepdet）日前在網上發佈聲明，批評泰國政府「荒謬」。「我們只是在一間浮動屋住了幾星期。泰國就想殺了我們，實在可怖。」他說：「我們實在不認為自己做了錯事，反而認為這對泰國大有好處。」

稱浮動屋在泰領海外

兩人在今年2月「新居入伙」，新居是置於布吉島東南面一座兩層高八角形浮動屋。據埃爾沃托斯基聲稱，浮動屋離岸超過12海里，在泰國領海以外；但泰國海軍指浮動屋在泰國專屬經濟海域範圍內，而且處於航道上，對往來船隻構成危險。

泰國海軍與布吉海事部門官員周日突擊上門，但浮動屋內空無一人。其後埃爾沃托斯基在社交平台貼文報平安，但坦言擔心人身安全。移民部門周三已以埃爾沃托斯基對泰國社會、民眾與國安構成威脅為由，撤銷他的90天非移民簽證，並將他列為「不受歡迎人物」。布吉警方前日宣佈正緝捕兩人。

布吉府副府尹素坡昨天向記者表示：「我希望他們兩個會委託律師做代表，堂堂正正打這場官司。泰國會遵照法律處理這個案。我們並非威脅他們。」

替埃爾沃托斯基打造浮動屋的組織「海洋建築者」（Ocean Builders）在網上發聲明求情，指浮動屋是位於離岸12至24海里的「臨接海域」、泰國政府對該區只有有限管轄權，又強調埃爾沃托斯基兩人無打算自立為「微國家」（micro nation），「對泰國主權與航道均不構成危險」。

埃爾沃托斯基與女友上載生活照。

蘇普蘭尼在浮動屋享受自由生活。

網上宣傳有20間待沽

曼谷的美國大使館官員表示，埃爾沃托斯基已聘請律師，使館亦會向他提供適當協助。埃爾沃托斯基據報曾是美軍軟件工程師，2010年開始成為加密貨幣比特幣投資者，同時亦大力推動「海上家園」運動。他在上周發佈的一個影片中就大力宣傳浮動屋，聲言還有20間待沽，坦言期望組成海上社區。「我期待大家結成社區後創設出優良的守則和更聰明的制度。」

路透社/美聯社

下一則
下一則
以海為家擺脫政府控制

以海為家擺脫政府控制

班泰仔驚你學西蘭公國

照「騙」嚟

唔講以為係佢工人

個態度十足十某國自稱南海有主權

呢度係公海唔可以亂黎

條友真係買棺材唔知訂，以為好威威咁

照佢咁講 係公海起屋 冇政府保障 比人殺佐都唔知咩事

平時唔可以亂黎係因為睇隻船既注册國家姐
現在佢間屋係公海 冇注册國家照住
變相係人都上得

食得好偏

你望真的，呢個海域係大嶼山黎咋

只有建築材料來源地嘅國家先有權拉佢

日日係公海露出啪啪啪